---
title: Arch Linux wird noch "nerdiger"
date: 2012-07-18T13:07:00+0100
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Arch Linux
- AIF
- Installation
slug: arch-linux-wird-noch-nerdiger
---
Bei Arch Linux ist so weit ich es sehe AIF (Arch Installation Framework)) entfernt worden. Wohl, weil es stellenweise ziemlich fehlerhaft ist und sich der betreffende Entwickler nicht mehr darum kümmern kann/will.

Derzeit läuft der Spaß nun komplett über die Konsole mittels der Arch Install Scripts ab. Eine recht kurze Zusammenfassung gibt es [hier](https://wiki.archlinux.de/index.php/Arch_Install_Scripts "Arch Install Scripts") und [da](https://bbs.archlinux.de/viewtopic.php?id=21930 "Anleitung zum Installieren von Arch über die Arch Install Scripts") gibt es eine etwas ausführlichere Anleitung.

Im Grunde genommen ist die neue Installation also kein Hexenwerk, wird aber vermutlich doch einige abschrecken, die Arch ausprobieren möchten. Oder wie sehr ihr das?